中 國 農 莊

回教一年一度的麥加朝聖期八月二十四日告終，其間中國大陸回民赴麥加者，不少須戴上中共特製追蹤器「朝覲通」，方便當局監視其一舉一動。今天，農人或會把定位追蹤器裝在牲畜身上，以防走失。中共不把朝覲通稱為牲畜定位追蹤器，是不把回民視同家畜，的確尊重民權。

當然，名稱可以不同，牧民與牧畜，對中共來說，其實差不多。繁殖就是一例。牲畜要不育，則閹之；要多出，則不妨強令交配、受精等。新中國人之繁殖，最近四十年就是如此：一九七九年，中共患人口太多，於是開始厲行一孩政策，婦女如有不從，懷第二胎，必須「打下來，墮出來，流出來，就是不能生下來」。而一家多生，或株連鄰里，所謂「一人超生，全村結紮」是也。據統計，一九八零至二零一四年間，婦女給抓去強迫戴上子宮環者，人數達三億二千四百萬。多生孩子的家庭還要罰款，名曰「社會撫養費」。

但是，到了二零一五年，中共發覺治下人口不足，新中國這個大農莊缺乏勞動力，於是宣布廢除一孩政策；次年，又宣布將為一千八百萬有繁殖力婦女除去子宮環；最近，更有中共學者劉志彪、胡繼曄等倡議，任何夫婦不配合習主席民族偉大復興大計，不生兩個勞動力，就要罰款，名曰「生育基金」。誰說中國農莊的動物不是都站起來了。

古德明

連登仔：今次就撐中共喇